平安夜犯聚狂歡 社交距離失守

新冠肺炎第四波疫情未止，市民首次度過一個規矩多多的平安夜，包括要戴上口罩、晚市不能到餐廳堂食等，但仍無阻大家外出感受節日氣氛的興致。尖沙咀昨午起已人頭湧湧，市民提前在晚市堂食禁令生效前，享用「早來」的聖誕大餐；爭相在聖誕裝飾前拍照。在這種挨肩擦背的情況下，1.5米的社交距離自然「失守」，更有市民玩得忘形「除罩」拍照留影。在酒吧被關閉、食肆晚市無堂食的情況下，有人自備啤酒與三五知己舉行街頭小型派對；公園更成為大眾飯堂，大批情侶月下享用不一樣的聖誕晚餐。

香港文匯報記者昨日下午到尖沙咀一帶巡察。海港城向來是市民平安夜倒數、「打卡」勝地，在昨日下午已聚集大批市民到商場外的聖誕裝飾「打卡」，1.5米的社交距離自然失守。不少人戴上馴鹿、聖誕帽造型等頭飾應節，大部分人都緊守規矩，戴着口罩拍照留念這一個不一樣的聖誕節，惟影得盡興時就忘形，有人貪靚「除罩」影相。

疫情肆虐持續一年，過去聖誕節尖東維港燈飾光芒萬丈，今年卻似黯然失色，人流亦相較過去少。

提前享聖誕餐 食肆違規爆場

平安夜本來是餐廳、酒吧的旺季，有市民提早在下午、晚市堂食禁令未生效前，與朋友享用聖誕大餐。尖東一帶的食肆爆場，食客人數明顯超過座位數目一半，懷疑違反防疫措施。到傍晚6時堂食禁令生效後，部分食肆、酒吧落閘收檔，但也有食肆狂接外賣訂單，部分小食店更大排長龍。

尖沙咀入夜後愈來愈多人，市民到海旁消遣，與維港景色合照。現場所見，不少市民在海旁擠在一起除口罩進食，亦有人違反二人限聚令，三五成群坐在海旁的長櫈野餐。

1.5米的社交距離「失守」。
街頭啤酒派對 視禁令如無物

酒吧被關閉後，市民舉杯狂歡的場面不復再，但香港文匯報記者仍發現，有外籍人士自備啤酒與幾名友人舉辦聖誕街頭派對，目測有近10人參與，眾人暢飲狂歡，又除罩交談、親吻，視防疫措施如無物。

除了到街頭慶祝，不少市民，尤其是情侶亦會選擇到酒店Staycation，享受二人世界，尖沙咀多間酒店都爆滿，有住客坦言有鄰房超過4人入住，但職員無阻止。

沙田區的情況大致相同，大批市民成雙成對在沙田大會堂外樓梯席地而坐聊天。沙田公園亦有市民消遣，有數名基督徒在公園內相隔幾個身位報佳音唱聖詩，亦有情侶在長椅促膝談心代替燭光晚餐。新城市廣場的聖誕裝飾吸引不少市民拍照留念，其間有人「除罩」拍攝，但商場整體人流已大不如前，大部分商戶提早收檔，商場一片冷清，失去以往聖誕氣氛。

文匯報做埋蓋世太保添

報警拉曬佢哋囉

文匯班毒撚自己冇伴
要人哋都過lonely Christmas

都冇人執法

成堆黑狗犯聚佢唔講

應該禁埋燈飾佈置吖嘛

番工office有冇1.5米
有冇除罩
有既你又唔去報?

減少埋光害添

返工百毒不侵

聖誕節要搵囡囡扑野，唔理得咁多

咁你想點
又要回港易比人團聚
但又同人講家庭聚會都唔得
反正遲下工都唔知仲有無得返
政府最鐘意話停就停架啦
我點解仲要咁聽話去跟你抗疫

戒嚴啦冚家鏟

又俾人行街，又要怨市民唔聽話出街，都戇撚柒鳩

上面班官推堆啲垃圾政策辦事不力，下面又有班自私廢老藍屍周圍播毒，自問抗疫咗成年都仲係咁撚樣，點解仲要理你班友，一齊攬炒囉

日日三催四請都冇人拉鳩啲歌舞大媽
藍絲正仆街

佢容許強國人有特權唔需要檢疫，但就限制境內市民，跳舞係權貴有錢女人，又唔計較，做野咁唔公道，邊個覷服從佢喎

Ig重有好多MK仔女po 酒吧飲酒
係咪告得

疫情爆發全因政府唔封關
責任不在巿民方

第一波 由大陸傳入
第二波 留學生回港
第三波 船員
第四波 東歐/大陸跳舞老師（鴨）

咁驚人出街咪停網絡停交通囉

番屋企行過公園多人到痴線

支那仔連支那妹都唔會吼，點會有伴